【分享捐錢收據 善心人反被批做Show︰博咩？】

捐錢呃LIKE又點
起碼人地真係捐咗錢

分享捐錢收據 善心人反被批做Show︰博咩？

所謂「施比受更有福」，做善事除了幫到人，自己亦會快樂。不過有網民捐錢後在Facebook群組「巴打絲打Facebook Club」分享喜悅，竟反招來眾人批評。

從事主上載的便利店收據可見，星期四（20日）凌晨4時許，他在天水圍一間便利店，向兒童癌病基金捐款5000港元。他直言︰「捐吓錢，人都開心啲，大家出一分力，幫吓有需要嘅人」。

沒想到他的舉動卻引來網民反感，直指其「偽善」、「做善事Show off（炫耀），想博咩」、「咁少就唔好放上網」。

不過，有網民則大讚是好人好事︰「做善事會傳染㗎」、「可以鼓勵更多人去做善事」、「動機係乜都好，起碼真係幫到人呀」。

大家又點睇呢？

捐錢呃LIKE又點
起碼人地真係捐咗錢
認同

而家啲人真係好撚反智
你理撚得人係博乜
係咪真心幫人真係咁重要咩
幫到人咪得

偽善就緊架啦
每個人都一樣偽善

不過幫到人又有咩好屌?
重要係自己錢

港府捐贈過百億元汶川 林鄭曾稱監察捐款「不切實際」

依D就真係應該要屌既偽善啦

捐錢根本on9 想幫人就做義工 直接派錢派飯派物資

李嘉誠捐一億 定去做義工 派飯幫到人多D?

唔係錢多與少嘅問題
一般人捐錢 到最後有幾多%會去咗所謂行政費度?